<qa_pairs>
    <pair>
        <question>Каковы основные цели Антикоррупционной политики ПАО «Т Плюс»?</question>
        <answer>Целью политики является разработка и реализация мер, направленных на недопущение коррупционных правонарушений. Задачи включают минимизацию рисков вовлечения в коррупцию, формирование антикоррупционного сознания у работников, предупреждение коррупционных проявлений и обеспечение ответственности за них.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>На кого распространяется действие Антикоррупционной политики?</question>
        <answer>Политика распространяется на всех работников ПАО «Т Плюс», включая региональные филиалы, дочерние общества, контрагентов, а также лиц, действующих от имени компании.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Какие каналы связи предусмотрены для сообщений о коррупционных нарушениях?</question>
        <answer>Сообщения можно отправить по телефону 8 (800) 700-0606, на email hotline@tplusgroup.ru, через форму на сайте tplusgroup.ru/hotline или почтой по адресу: Московская область, г.о. Красногорск, тер. автодороги «Балтия», км 26-й, д.5, стр. 3, офис 506.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Что понимается под «конфликтом интересов» в политике?</question>
        <answer>Конфликт интересов — ситуации, при которых личная заинтересованность работника влияет на ненадлежащее исполнение обязанностей или противоречит интересам компании.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Какие меры принимаются для защиты работников, сообщивших о нарушениях?</question>
        <answer>Общество гарантирует защиту от увольнения, понижения в должности, лишения премии и других санкций за добросовестное сообщение о нарушениях.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Что запрещено работникам в рамках антикоррупционной политики?</question>
        <answer>Запрещено давать/получать взятки, участвовать в коммерческом подкупе, злоупотреблять служебным положением, скрывать коррупционные правонарушения или игнорировать конфликты интересов.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Как осуществляется обучение работников по антикоррупционным вопросам?</question>
        <answer>Обучение включает вводные курсы для новых сотрудников, периодическое обучение для всех, дополнительные программы для сотрудников с высокими рисками, тестирования и консультации.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Что такое «антикоррупционная оговорка» в договорах?</question>
        <answer>Это раздел договора, обязывающий стороны соблюдать антикоррупционное законодательство и информировать друг друга о нарушениях. Примеры приведены в Приложении №2 к политике.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Какие ограничения установлены для деловых подарков?</question>
        <answer>Подарки должны соответствовать установленным лимитам, быть прозрачными, отражаться в учете и не создавать конфликта интересов. Детальные требования указаны в локальных документах.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Как проводится проверка контрагентов?</question>
        <answer>Проверка включает анализ благонадежности, репутации, наличия антикоррупционных процедур у контрагента и включение антикоррупционных оговорок в договоры.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Какие виды ответственности предусмотрены за нарушение политики?</question>
        <answer>Нарушители могут быть привлечены к дисциплинарной, административной, гражданско-правовой или уголовной ответственности.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Что такое «горячая линия» и как она работает?</question>
        <answer>Горячая линия — конфиденциальный канал для анонимных сообщений о нарушениях. Сообщения принимаются по телефону, email, через сайт или почтой.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Каковы принципы функционирования «горячей линии»?</question>
        <answer>Запрещено предоставлять ложную информацию. Сообщения проверяются, а виновные в клевете привлекаются к ответственности.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Как регулируется благотворительная деятельность компании?</question>
        <answer>Благотворительная помощь должна быть прозрачной, связанной с бизнес-интересами компании, согласованной и отраженной в бухгалтерском учете.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Что обязан сделать работник при возникновении конфликта интересов?</question>
        <answer>Работник обязан незамедлительно уведомить руководство о конфликте интересов и предпринять шаги для его урегулирования.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Какие меры принимаются для предотвращения коррупции в закупочной деятельности?</question>
        <answer>Контроль за соблюдением процедур, повышенные требования к участникам закупок, анализ рисков и обязательное декларирование конфликтов интересов.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Какие документы регламентируют антикоррупционные стандарты в компании?</question>
        <answer>Ключевые документы: настоящая политика, Кодекс делового поведения, трудовые договоры с антикоррупционными положениями, локальные нормативные акты.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Каковы обязанности комплаенс-менеджера?</question>
        <answer>Комплаенс-менеджер контролирует соблюдение антикоррупционного законодательства, проводит проверки и консультирует сотрудников.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Что запрещено при взаимодействии с государственными служащими?</question>
        <answer>Запрещено предлагать взятки, вознаграждения или иные незаконные преимущества для влияния на решения.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Как осуществляется мониторинг эффективности антикоррупционных мер?</question>
        <answer>Проводятся регулярные аудиты, оценка рисков, анализ финансовых операций и контроль за выполнением процедур.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Какие требования предъявляются к бухгалтерскому учету?</question>
        <answer>Все операции должны отражаться точно и прозрачно. Запрещено искажать данные или скрывать коррупционные платежи.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Что подразумевает принцип «нулевой толерантности»?</question>
        <answer>Полное неприятие коррупции в любых формах. Любые нарушения расследуются, а виновные наказываются независимо от должности.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Какие действия работник должен предпринять при давлении с целью коррупции?</question>
        <answer>Немедленно сообщить комплаенс-менеджеру или через горячую линию. Обязанность уведомления — в течение 8 рабочих часов.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Как регулируется спонсорская поддержка?</question>
        <answer>Спонсорская помощь должна быть прозрачной, целевой, согласованной и не использоваться для получения незаконных преимуществ.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Какие санкции применяются за ложные сообщения о нарушениях?</question>
        <answer>Лица, предоставившие заведомо ложную информацию, привлекаются к ответственности по законодательству и внутренним документам.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Каковы обязанности руководства в реализации политики?</question>
        <answer>Руководство обеспечивает ресурсы для реализации политики, контролирует ее исполнение и подает пример соблюдения этических стандартов.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Как часто пересматривается Антикоррупционная политика?</question>
        <answer>Политика пересматривается при изменении законодательства, выявлении недостатков или по решению Генерального директора.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Что включает в себя «принцип должной осмотрительности»?</question>
        <answer>Проверка контрагентов и кандидатов на благонадежность, отсутствие конфликтов интересов и коррупционных рисков перед началом сотрудничества.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Какие меры предусмотрены для защиты бухгалтерской отчетности?</question>
        <answer>Назначены ответственные за достоверность отчетности. Запрещено фальсифицировать данные. Проводятся внутренние и внешние аудиты.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Как оформляется обязательство о соблюдении антикоррупционной политики?</question>
        <answer>Работники подписывают обязательство (Приложение №1), где подтверждают ознакомление с политикой и согласие с ее требованиями.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Какие действия предпринимаются при выявлении коррупционного риска?</question>
        <answer>Проводится оценка риска, разрабатываются процедуры для его минимизации, а также усиливается контроль в уязвимых областях.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Что запрещено включать в устные соглашения с контрагентами?</question>
        <answer>Любые обязательства, не зафиксированные в письменном договоре. Все условия должны быть прозрачными и согласованными.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Как обеспечивается прозрачность финансовых операций?</question>
        <answer>Через разделение обязанностей, многоуровневые согласования, проверки первичных документов и ограничение наличных расчетов.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Каковы основные цели Горячей линии ПАО «Т Плюс»?</question>
        <answer>Основные цели: создание механизма приема и рассмотрения обращений о нарушениях, снижение правовых и репутационных рисков, обеспечение прозрачности деятельности, выявление и пресечение коррупции, мошенничества, хищений, защита прав заявителей.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>На кого распространяется действие Положения о Горячей линии?</question>
        <answer>Положение распространяется на ПАО «Т Плюс», его филиалы, дочерние и управляемые общества, а также их работников и контрагентов.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Какие каналы связи предусмотрены для отправки обращений?</question>
        <answer>Телефон 8 (800) 700-0606, email hotline@tplusgroup.ru, форма на сайте tplusgroup.ru/hotline, портал для сотрудников, почтовый адрес: Московская область, Красногорский район, автодорога «Балтия», стр. 3, офис 506.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Что такое «Модератор» в контексте Горячей линии?</question>
        <answer>Модератор — ответственный работник, организующий прием, обработку обращений и передачу данных для расследования.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Какие принципы лежат в основе работы Горячей линии?</question>
        <answer>Доверие и открытость, конфиденциальность, объективность, ответственность, круглосуточный прием, полнота обработки, обратная связь.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Какие обращения считаются недопустимыми?</question>
        <answer>Спам, ложная информация, оскорбления, угрозы, вопросы трудоустройства, частная жизнь работников, повторные обращения без новых фактов.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Какие данные рекомендуется указывать в обращении?</question>
        <answer>Суть инцидента, место и время, обстоятельства, доказательства, контактные данные (по желанию).</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Как обеспечивается конфиденциальность заявителей?</question>
        <answer>Содержание обращений не разглашается третьим лицам, за исключением лиц, участвующих в рассмотрении. Анонимные обращения принимаются.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Какие гарантии предоставляются заявителям?</question>
        <answer>Запрет на санкции за добросовестные сообщения, защита от дискриминации, рассмотрение обращений без учета должности нарушителя.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Какая ответственность предусмотрена за ложные сообщения?</question>
        <answer>Заявитель может быть привлечен к дисциплинарной, административной или уголовной ответственности.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Какие направления нарушений рассматривает Горячая линия?</question>
        <answer>Коррупция, хищения, конфликты интересов, нарушения трудового права, экологии, закупок, антимонопольного законодательства и др.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Как долго хранятся персональные данные заявителей?</question>
        <answer>Персональные данные хранятся 3 года, после чего уничтожаются, если нет оснований для дальнейшего хранения.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Можно ли отозвать согласие на обработку персональных данных?</question>
        <answer>Да, через письменное уведомление. Однако Общество вправе продолжить обработку при наличии законных оснований.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Кто отвечает за внесение изменений в Положение?</question>
        <answer>Заместитель Генерального директора по корпоративному управлению.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Какие действия предпринимаются при подтверждении нарушения?</question>
        <answer>Общество действует в рамках законодательства РФ для привлечения виновных к ответственности.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Обязаны ли работники сообщать о коррупционных действиях?</question>
        <answer>Да, работники обязаны информировать Общество о таких случаях в течение 3 рабочих дней.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Что такое «Повторное обращение»?</question>
        <answer>Обращение, на которое уже был дан ответ, без новых фактов или деталей.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Какие сведения не принимаются к рассмотрению?</question>
        <answer>Реклама, вопросы частной жизни, пустые темы писем, переписка без пояснений, оскорбления.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Как обрабатываются анонимные обращения?</question>
        <answer>Они рассматриваются на общих основаниях, но обратная связь невозможна из-за отсутствия контактов.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Какие меры применяются к нарушителям конфиденциальности?</question>
        <answer>К ним могут быть применены дисциплинарные, административные или уголовные меры.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Что включает в себя «гарантия объективности»?</question>
        <answer>Проверка обращений проводится лицами, не связанными с рассматриваемой ситуацией, для исключения предвзятости.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Какие языки поддерживаются для обращений?</question>
        <answer>Русский и английский.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Можно ли приложить доказательства к обращению?</question>
        <answer>Да: документы, фото, сканы, переписку и другие материалы.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Какие сроки рассмотрения обращений?</question>
        <answer>Конкретные сроки не указаны, но Общество обязуется оперативно реагировать.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Куда направляются обращения после приема?</question>
        <answer>Ответственным лицам через СЭД «Директум» для проверки и принятия решений.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Что запрещено участникам процесса рассмотрения обращений?</question>
        <answer>Разглашать содержание обращений, передавать информацию вне системы «Директум».</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Какие меры защиты предусмотрены для работников-заявителей?</question>
        <answer>Запрет на увольнение, перевод, лишение премии и другие санкции за добросовестные сообщения.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Какую информацию нельзя указывать в обращении?</question>
        <answer>Нецензурные выражения, угрозы, ложные сведения, данные, не относящиеся к деятельности компании.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Какие вопросы не рассматриваются Горячей линией?</question>
        <answer>Трудоустройство, справочная информация, деятельность третьих лиц, не связанных с Группой компаний.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Каковы обязанности Контакт-центра?</question>
        <answer>Обеспечивать взаимодействие с клиентами, но не рассматривать обращения по нарушениям — это функция Горячей линии.</answer>
    </pair>
    <pair>
        <question>Что происходит после подтверждения нарушения?</question>
        <answer>Информация передается правоохранительным органам, а результаты расследования фиксируются в отчетности.</answer>
    </pair>
</qa_pairs>
